\newpage\section*{Aufgabe 4.2:}
	\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
	\subsection*{a)}
		Zunächst möchte ich meine Herangehensweise an die Aufgabe erklären. Ich habe mit einer sehr abstrakten rekursiven Berechnung für die Fibonacci-Sequenz begonnen und diese dann schrittweise zerlegt. Hiermit habe ich begonnen: \\\\
		\textbf{FUNCTION} fibRec($x1$) \\
			\tab \textbf{IF} $x1 = 0$ \textbf{THEN} \\
				\tab \tab \textbf{RETURN} x1 \\
			\tab \textbf{ENDIF} \\
			\tab \textbf{IF} $x1 = 1$ \textbf{THEN} \\
				\tab \tab \textbf{RETURN} x1 \\
			\tab \textbf{ENDIF} \\
			\tab \textbf{RETURN} fibRec($x1 - 1$) + fibRec($x1 - 2$)\\
		
		Dann habe ich die Rekursion durch ein Loop-Programm ersetzt ("\#" wird hier für Kommentare genutzt): \\\\
		\textbf{FUNCTION} fibRec($x1,x2,x3$) \\
			\tab \textbf{IF} $x1 = 0$ \textbf{THEN} \\
				\tab \tab \textbf{RETURN} x1 \\
			\tab \textbf{ENDIF} \\
			\tab \textbf{IF} $x1 = 1$ \textbf{THEN} \\
				\tab \tab \textbf{RETURN} x1 \\
			\tab \textbf{ENDIF} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x2$\textbf{)}\{$x2 = x2 - 1$;\}; \comment{$x2 = 0$} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x3$\textbf{)}\{$x3 = x3 - 1$;\}; $x3 = x3 + 1$; \comment{$x3 = 1$} \\
			\tab $x1 = x1 - 1$; \comment{Statt \textbf{LOOP(}$x1 - 1$\textbf{)}\{...\}} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x1$\textbf{)}\{ \\
				\tab \tab $x1 = x2 + 0$; \comment{$x1 = x2 + x3$}\\
				\tab \tab \textbf{LOOP(}$x3$\textbf{)}\{$x1 = x1 +1$;\}; \\
				\tab \tab $x2 = x3 + 0$\\
				\tab \tab $x3 = x1 + 0$\\
			\tab \}; \\
		
		Dabei werden in diesem Programm quasi immer $x2$ und $x3$ genutzt um die letzten Werte der Fibonacci-Reihe zu speichern und dann wird im nächsten Schritt die neue Stelle in $x1$ berechnet durch $x1 = x2 + x3$ und dann werden $x2, x3$ aktualisiert. Wichtig ist hierbei, dass die Fälle $x1 = 0$ und $x1 = 1$ vorher abgefangen werden, da diese Berechnung sonst nicht funktionieren würde. Weiterhin wird \textbf{LOOP(}$x1 - 1$\textbf{)}\{...\} genutzt, damit das Loop nur für jeden Wert größer als $1$ einmal durchlaufen wird. \\
		Nun können noch die "\textbf{IF} ... \textbf{THEN} ... \textbf{ENDIF}"-Blöcke zu "\textbf{IF} ... \textbf{THEN} ... \textbf{ELSE} ... \textbf{ENDIF}"-Blöcken verschachtelt werden und dann nach der in der Vorlesung gegebenen Definition umgeformt werden (Hierfür müssen insgesamt auch zwei neue Variablen eingeführt werden. Die Variablen können für beide \textbf{IF}s wiederverwendet werden.). Somit erhält man insgesamt das LOOP-Programm $P$ (nächste Seite): \newpage
		\comment{\textbf{IF} $x1 = 0$} \\
		\textbf{LOOP(}$x4$\textbf{)}\{$x4 = x4 - 1$;\}; $x4 = x4 + 1$; \comment{$x4 = 1$} \\
		\textbf{LOOP(}$x5$\textbf{)}\{$x5 = x5 - 1$;\}; \comment{$x5 = 0$} \\
		\textbf{LOOP(}$x1$\textbf{)}\{ \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x4$\textbf{)}\{$x4 = x4 - 1$;\}; \comment{$x4 = 0$} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x5$\textbf{)}\{$x5 = x5 - 1$;\}; $x5 = x5 + 1$; \comment{$x5 = 1$} \\
		\};\\
		\textbf{LOOP(}$x4$\textbf{)}\{$x1 = x1 + 0$;\}; \comment{\textbf{RETURN} Eingabe} \\
		\textbf{LOOP(}$x5$\textbf{)}\{ \comment{\textbf{ELSE}} \\
			\tab $x1 = x1 - 1$; \\
			\tab \comment{\textbf{IF} $x1 = 1$} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x4$\textbf{)}\{$x4 = x4 - 1$;\}; $x4 = x4 + 1$; \comment{$x4 = 1$} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x5$\textbf{)}\{$x5 = x5 - 1$;\}; \comment{$x5 = 0$} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x1$\textbf{)}\{ \\
				\tab \tab \textbf{LOOP(}$x4$\textbf{)}\{$x4 = x4 - 1$;\}; \comment{$x4 = 0$} \\
				\tab \tab \textbf{LOOP(}$x5$\textbf{)}\{$x5 = x5 - 1$;\}; $x5 = x5 + 1$; \comment{$x5 = 1$} \\
			\tab \};\\
			\tab \textbf{LOOP(}$x6$\textbf{)}\{$x1 = x1 + 1$;\}; \comment{\textbf{RETURN} Eingabe} \\
			\tab \textbf{LOOP(}$x7$\textbf{)}\{ \comment{\textbf{ELSE}} \\
				\tab \tab \textbf{LOOP(}$x2$\textbf{)}\{$x2 = x2 - 1$;\}; \comment{$x2 = 0$} \\
				\tab \tab \textbf{LOOP(}$x3$\textbf{)}\{$x3 = x3 - 1$;\}; $x3 = x3 + 1$; \comment{$x3 = 1$} \\
				\tab \tab \textbf{LOOP(}$x1$\textbf{)}\{ \\
					\tab \tab \tab $x1 = x2 + 0$; \comment{$x1 = x2 + x3$}\\
					\tab \tab \tab \textbf{LOOP(}$x3$\textbf{)}\{$x1 = x1 +1$;\}; \\
					\tab \tab \tab $x2 = x3 + 0$\\
					\tab \tab \tab $x3 = x1 + 0$\\
				\tab \tab \}; \\
			\tab \}; \\
		\}; \\
		
		Hierzu ist noch kurz anzumerken, dass die Zuweisung $x1 = x1 - 1$ aus der tatsächlichen Berechnung raus in  den zweiten \textbf{IF}-Block bewegt wurde, da diese Reduktion hier bereits benötigt wird um $x1 = 1$ zu überprüfen. Somit erhalten wir ein Loop-Programm zur Berechnung der Fibonacci-Zahlen in vollständig strenger Syntax. Hierbei wird die Eingabe für das Programm über $x1$ getätigt. Alle anderen Eingaben für $x_i$ mit $2 \leq i \leq 5$ werden vom Programm ignoriert und (meistens) überschrieben. Weiterhin kann dieses Programm sehr einfach in eine beliebige Programmiersprache umgeschrieben werden und so auf Korrektheit überprüft werden. Hier z.B: für JAVA (nächste Seite):
		
		\newpage\lstinputlisting{loop.java}
		
	\subsection*{b)}
		Das Programm ist folständig in strenger Syntax. Daher ist nichts zu markieren.
	\subsection*{c)}
		\begin{align*}
			var(P) &= \{1,2,3,4,5\} \\
			maxVar(P) &= 5 \\
		\end{align*}
	\subsection*{d)}
		\begin{align*}
		|Q|_2 (2,6) 
		&= \pi_1^{(3)} (\|Q\|_3 (2, 6, 0)) \\
		&= \pi_1^{(3)} (\|LOOP(x1)\{x3 = x3 +5\}; x1 = x3 + 0;\|_3 (\|x3 = x2 + 1\|_3(2, 6, 0))) \\
		&= \pi_1^{(3)} (\|LOOP(x1)\{x3 = x3 +5\}; x1 = x3 + 0;\|_3 (2, 6, 7)) \\
		&= \pi_1^{(3)} (\|x1 = x3 + 0\|_3 (\|LOOP(x1)\{x3 = x3 +5\}\|_3(2, 6, 7))) \\
		&= \pi_1^{(3)} (\|x1 = x3 + 0\|_3 (\|x3 = x3 +5\|^2_3(2, 6, 7))) \\
		&= \pi_1^{(3)} (\|x1 = x3 + 0\|_3 (2, 6, 17)) \\
		&= \pi_1^{(3)} (17, 6, 17) \\
		&= 17 \\
		\end{align*}
	
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		